# Où trouver le manuel PicTeX ?

PicTeX est un ensemble de commandes de Michael Wichura pour dessiner des diagrammes et des images. Si les commandes sont disponibles gratuitement, le manuel PicTeX lui-même n'est pas gratuit. Il est désormais uniquement disponible uniquement via [Personal TeX Inc](https://pctex.com/), les fournisseurs de PCTeX. Le manuel n'est *pas* disponible électroniquement.

Cependant, il existe un [résumé des commandes PicTeX](ctanpkg:pictex), excellent aide-mémoire pour ceux qui connaissent cette extension.

______________________________________________________________________

*Source :* [The PicTeX manual](faquk:FAQ-docpictex)

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,documentation,dessin,picTeX
```
